%\begin{sidewaysfigure}

\chapter{Planning}
%In dit hoofdstuk maak je een koppeling tussen de ontwikkelmethode en je activiteiten. Dit geef je weer in een GANTT-chart oftewel strokenplanning, waarin je je mijlpalen duidelijk weergeeft. Let op dat je ontwikkelmethode voldoende herkenbaar is in de planning.
Dit project wordt agile aangepakt. Meer hierover in het hoofdstuk ‘\nameref{chap:projectmethod}’. Deze aanpak probeert risico's te verminderen door software te ontwikkelen in korte, overzichtelijke perioden, die ‘iteraties’ genoemd worden. Het project is dus opgedeeld in iteraties van 2 weken, waarin in iedere iteratie bruikbaren producten worden opgeleverd.\par

Uit iedere iteratie wordt ook feedback ontvangen, waaruit het proces van het project zich continu verbeterd. Zodoende wordt er een stuk onderzocht en tegelijkertijd ook gewerkt aan een stuk prototype voor het proof of concept. Gedurende het project wordt er met de begeleider en input van de externe opdrachtgever besproken wat er in de iteratie wordt gedaan. Hieruit wordt vervolgens de todo swimming lane gevuld met werk voor die iteratie.

\section{GANTT-chart}

\begin{ganttchart}[vgrid, hgrid]{1}{21}
\gantttitle{februari}{4}
\gantttitle{maart}{4}
\gantttitle{april}{4}
\gantttitle{mei}{5}
\gantttitle{juni}{4}\\
\gantttitlelist{6,...,26}{1}\\
%Projectplan
\ganttgroup{Definitie Fase}{1}{6} \\
\ganttbar{Plan Van Aanpak}{1}{6} \\
\ganttmilestone{Concept projectplan}{3}\\
\ganttmilestone{Definitief projectplan}{6}\\
%Onderzoek
\ganttgroup{Analyse/Realisatie Fase}{5}{18} \\
\ganttbar{Iteratie 1}{5}{6} \\
\ganttbar{Iteratie 2}{7}{8} \\
\ganttbar{Iteratie 3}{9}{10} \\
\ganttbar{Iteratie 4}{11}{12} \\
\ganttbar{Iteratie 5}{13}{14} \\
\ganttbar{Iteratie 6}{15}{16} \\
\ganttbar{Iteratie 7}{17}{18} \\
%Afstudeerverslagen
\ganttgroup{Afronding Fase}{13}{20} \\
\ganttbar{Reflectieverslag}{13}{19} \\
\ganttbar{Presentatie}{20}{20} \\
\ganttmilestone{80\% versie}{15}\\
\ganttmilestone{Eindverslag}{19}\\
\ganttmilestone{Afstudeerpresentatie}{20}\\

\node [left] at ([yshift=-1.3cm]) {Week};
\end{ganttchart}
%\end{sidewaysfigure}

\newpage
\section{Opleverdata mijlpaalproducten}
In deze paragraaf zijn de uiterlijke opleverdata voor de mijlpaalproducten vermeld.

\small
\begin{center}
 \begin{tabular}{|c c|} 
 
 \hline
 Product & Datum \\ [0.5ex] 
 \hline
 Projectplan concept (Plan van Aanpak) & 23-02-2018 \\
 \hline
 Projectplan definitief (Plan van Aanpak) & 16-03-2018 \\
 \hline
 80\% versie (Onderzoeksverslag, POC, Reflectieverslag) & 14-05-2018 \\
 \hline
 Eindverslag (Onderzoeksverslag, POC, Reflectieverslag) & 11-06-2018 \\
 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{small}
