\chapter{Context}\label{chap:context}
%Geef hier inzicht in het bedrijf/de organisatie waarvoor de opdracht wordt uitgevoerd. Denk in elk geval aan: beschrijving bedrijf/organisatie in je eigen woorden (geen teksten letterlijk overnemen van website), organogram of organisatiestructuur en indien relevant: organisatiestructuur van onderdeel waar opdracht betrekking op heeft.
Het afstudeerproject wordt uitgevoerd bij HeadForward (HeadForward B.V.) voor een van hun klanten, Allianz. HeadForward is een consultancy bedrijf en ontwikkelt, beheert en host daarnaast maatwerk software en data- en integratie oplossingen. Met een groep van 18 software professionals laat HeadForward opdrachtgevers in branches als de financiële dienstverlening, de overheid, de zorg, verzekeringen, industrie en landbouw, food \& retail voorop lopen in hun markt.\par

Een van de klanten van HeadForward is Allianz Group en in dit project de externe opdrachtgever. De Allianz Group is een Duitse verzekeringsmaatschappij, met ruim 85 miljoen klanten in meer dan 70 landen en meer dan 147.000 medewerkers.\footnote{https://nl.wikipedia.org/wiki/Allianz} \par

Allianz heeft HeadForward gevraagd om bepaalde bedrijfsprocessen te automatiseren, waaruit dit afstudeerproject is gevormd. Verdere details over de opdracht zijn beschreven in het volgende hoofdstuk. Het afstudeeropdracht wordt dus als los project uitgevoerd binnen HeadForward op kantoor in Amsterdam, waarbij ik input en begeleiding krijg van Dani\"el Siahaya en de collega's van HeadForward.\par

Het contactpunt binnen Allianz Group is Arjan Zaal, waarmee Dani\"el Siahaya direct mee communiceert. Dani\"el Siahaya heeft daarom ook de rol als product owner. Het is daarnaast ook mogelijk om direct contact te hebben met Arjan indien er vragen of onduidelijkheden zijn, maar Dani\"el Siahaya is het dagelijkse aanspreekpunt.\par